面试法则
========

简历
----

个人信息
^^^^^^^^

1. 给你的邮箱地址加上超链接, 这样 HR 可以直接点击给你回邮件

2. 如果有 github, blog 等信息, 也加上超链接, 这样面试官也能够直接点击查看而不需要拷贝粘贴到地址栏

项目经验
^^^^^^^^

1. 项目经验不要贪多, 写几个你做的比较深入的即可

   项目写多了, 一方面面试官大多根本不会问你所有的项目, 只会挑一个时间最近的或者让你自己随意选一个项目介绍一下. 另一方面有可能你简历上的两个项目用到的技术都是大同小异的, 这样一来相当于白白浪费了简历上的一定的篇幅, 如果不写这个重复的项目的话你可以用这个篇幅来描述你其他的技能或长处.

2. 注重描述项目的深度和复杂度

   既然我们剔除了重复的项目, 精挑细选出了一个有代表性的, 那么我们就不要对这个项目轻描淡写, 最好把这个项目涉及到的深度的技术描述出来.

3. 项目经历中的成就, 最好具体化, 量化

   比如说 "大幅加快了系统启动时间", 就不如说 "将系统启动时间从 2s 缩短到 1s, 提升了 100%" 更有震撼力

英文简历
--------   

1. 学校名称全大写
2. 使用动词来描述你的工作, 如 organised, implemented, researched, designed. 描述现在的职位工作用现在时; 描述过去的职位和工作用过去式
3. 已工作的话, 工作经历写在教育经历上面, 不要写大学以前的教育经历
4. 绝对不要有拼写错误
5. 不要写兴趣爱好

面试
----

1. 自信, 不卑不亢
